\beginsong{Mercanti e servi}[by={O. Veroli -- A. Daolio -- G. Carletti}]

\beginverse*
\nolyrics $\star$ \[D- | C | C | D-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
In \[D-]casa dei mercanti sembra sempre grande festa
se \[C]c'è il maiale gli tagliano la \[D-]testa,
la \[D-]casa dei mercanti, nascosta, blindata
dal \[C]resto del mondo, protetta iso\[D-]lata. \[$\star$]
\endverse

\beginverse*\chordsoff
In casa dei servi si aspetta la festa
ma se non è quel giorno la speranza resta,
la casa dei servi, casa da rifare,
ai primi scossoni, può anche crollare.
\endverse

\beginverse*
La \[D-]casa dei mercanti è alta su quel monte
la~\[C]casa~dei~servi~è~in~basso~dopo~il~\[D-]ponte.~\[$\star$]~
\endverse

\beginchorus
\[D-] Ma le paure,
\[C] scendono giù
\[D-] mentre i \[C]sogni,
\[A-]salgono \[D-]su,
\[A-]salgono \[D-]su, su, su, su. \[$\star$]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Le figlie dei mercanti, pallide e belle
apron le finestre è normale ci son le stelle,
sembrano felici ma la noia è in agguato
nel loro dorato privilegio incantato.
\endverse

\beginverse*
Le figlie dei servi hanno guance rosse,
soffrono tingono gonne rosse,
leggono romanzi con intrecci rosa,
sognano palazzi e abiti da sposa.
\endverse

\beginverse*
La \[D-]casa dei mercanti è alta su quel monte
la \[C]casa dei servi è in basso dopo il \[D-]ponte. \[$\star$]
\endverse

\beginchorus
\[D-] Ma le paure,
\[C] scendono giù
\[D-] mentre i \[C]sogni,
\[A-]salgono \[D-]su,
\[A-]salgono \[D-]su, su. \[$\star$]
\endchorus

\beginchorus
Mer\[D-]canti e servi,
\[C] la stessa vita,
\[D-] sogni o de\[C]nari,
\[A-] sabbia fra le \[D-]dita,
\[A-] sabbia fra le \[D-]dita. \[$\star$]
\endchorus

\endsong
